[突發奇腸] 獨立調查委員會 可能唔係最好既方法

最近多左post 講ICAC 當初成立原因
簡單就係警察貪污, 政府要成立ICAC去打貪, 而打貪對象主要係一班警察

wiki寫道
六七暴動後，香港總督戴麟趾意識到貪污問題的嚴重性，以及原有《防止貪污條例》的不足，於是在1971年5月制定《防止賄賂條例》，以加重針對貪污的罰則、擴大懲治範圍、以及賦予反貪污部更大的權力去偵查貪污案件[11]。然而，儘管英國朝野日益關注香港的貪污情況，戴麟趾任內肅貪的力度始終有限度，他接受英國電視台訪問談及貪污問題時，更被批評為「像一根圖騰柱僵硬地坐在攝影機前，言語唐突，態度曖昧」[12]。

1973年8月26日，大批學生和市民在銅鑼灣維多利亞公園舉行「反貪污，捉葛柏」集會，但是警察事後卻票控部份參與集會的人士，繼而引發不少香港市民在9月16日再舉行「貪污有罪，集會無罪」的示威，聲援被檢控的集會人士，種種事件反映出公眾對港英政府打擊貪污不力的不滿[14]。

係咪同而家發生緊既事好似樣呢

講番而家既問題,
係警察同黑社會勾結, 警黑合作公然傷害香港市民, 而家唔係單獨幾個黑警, 而係高高低低各層既警察都一樣同流合污

如果, 就算成立獨立調查委員會, 都只係可以解決到今次既紛爭。長遠黎講警察將來仍有好大可能會繼續警黑合作,警黑合作將以更高層次進行。

所以, 我地應該要求政府成立一個獨立部門 , 架構同ICAC一樣, under 香港首長 , 獨立及直接向香港政府首長。獨立部門將會負責調查警隊職權及職能上不合法或不負責既投訴。

係 獨立調查委員會 同 獨立部門 兩者之間, 我地應該選擇一個獨立部門以解長遠之憂

推

不要說「五大訴求」，試著說「警黑合作」

既然警犬開始醞釀政變，我哋係時候提高offer

巴打講得好

要雙普選先
乜都假

就係黑警知道自己犯法都唔會有咩後果, 佢地先咁L黑警
要俾佢地知有後果,佢地就唔敢

under行政長官有L用咩，而家係成個行政機關加立法機關被西環控制，立一個行政或立法機關去制衡己經無用。獨立調查委員會都係靠法官加持，先有少少可信力。真普選或獨立係唯一一途。再唔係就普選一個有搜証權力的監警會。

你訓醒未

成立中紀委？

under行政長官係因為冇其他方法, 政府架構一定要report俾上面果個
ICAC 仲有少少用, 都係照炒ICAC 啫

況且係入面做既, 多數都係香港人

如果你係黑警 , 你驚獨立調查委員會多啲, 定驚ICAC / 獨立部門多啲?

先推一推

個幾月黎, 多謝咁多位勇武, 聽日靠你地保護老少婦孺, 希望唔好主動出手, 但唔代表唔還手

和理非帶埋後備電, 盡量全程錄影, 有咩事可以還原真相

記住, 我們要嘅係呢次運動嘅勝利, 唔係贏一場交

勇武 和理非 永不分割

其實獨立調查
隨時不了了之
分分鐘拖成年都冇人care
求其搵人祭旗就算

成立都冇用 要告先得

我個諗法係 高度獨立部門 ，就似icac咁，絕對有調查權力，同埋可以刑事提告。

政府而家冇一個部門可以獨立查警察，咁咪成立一個，如果話淨係查警察太針對，咁可以將負責範圍放大到唔止警察，對象係包埋其他政府人員，或者市民。

icac都係警察貪污冇人治到佢地，而特登成立。
咁同黑社會勾結呢方便都同樣可以做。

如果話under特首做唔到野，咁我相信個部門入面工作既香港都順便監察埋個機構。

exact7ly, 就係咁。

如果我係藍衫或者低級白衫，就會好L驚獨立部門
驚起想黎，寧願都係要獨立調查算。

如果真係有獨立部門，藍衫一定會係首先私下告密果班

輕輕一推